{
    "question": "sata membeli baju dengan mendapat diskon 15% sehingga hanya membayar Rp.170.000,00 . harga baju sebelum diskon adalah ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "15/100 x 170000= 25500. 170000+25500 = 195500, Jadi harga baju sebelum diskon adalah 195500<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "harga baju sebelum diskon\u00a0Rp.195.500,-<br><br>\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-pecahan12-per-25-06-465-per-8-145",
            "question": "diketahui pecahan:12 per 25 ; 0,6 ;46%;5 per 8\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 urutan pecahan dari terbesar ke terkecil adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 per 8 ; 0,6 ;12 per 25; 46%<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "urutannya :<br>5 per 8 ; 0,6 ; 12 per 25 ; 46%\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dina-membeli-baju-seharga-rp131750-setelah-dia-memperoleh-potong-146",
            "question": "dina membeli baju seharga Rp131.750 setelah dia memperoleh potongan harga 15%.Tentukan harga yang terter pada baju tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya 15:100 *131.750<br>#semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "131750*15%=19762.5 itu harga potongannya . nah harga setelah potongan 131750-19762.5= 111987.5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-setengah-lusin-pensil-rp660000-harga-9-pensil-berapa-ru-787",
            "question": "Harga setengah lusin pensil rp.6.600,00. harga 9 pensil berapa rupiah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga 1/2 lusin pensil =&gt; Rp 6.600 =&gt; 6 pensil\u00a0<br>Harga\u00a01 pensil =&gt; Rp 6.600 : 6 = Rp 1.100<br>Harga 9 pensil =&gt; Rp 1.100 x 9 = Rp 9.900",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "harga 1 pensil berarti 1.100 jadi 1.100*9=9.900,00<br>semoga membantu yaa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-garis-singgung-lingkaran-berjari-jari-6cm-dari-titik-di-l-860",
            "question": "Panjang garis singgung lingkaran berjari-jari 6cm dari titik di luar lingkaran yang berjarak 10cm dari pusat lingkaran adalah.... \u00a0 pake cara yah :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik = r = 6 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 p = 10 cm<br>dit = panjang garis singgung (<em>\u00a0l</em>\u00a0) =... cm<br>jwb = l\u00b2 = p\u00b2 - r\u00b2 = 10\u00b2 - 6\u00b2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 100 - 36<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 64<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 l =\u00a0\u221a64<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8<br>jadi panjang garis singgung adalah 8 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-gross-berapa-lusin-515",
            "question": "1 gross berapa lusin ????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1 gross berapa lusin </p><p>gross \u2192 umumnya digunakan pada jumlah alat tulis, seperti jumlah buku, jumlah pensil, jumlah bolpoint dan sebagainya</p><br><p>1 gross = 144 buah</p><p>1 rim = 500 lembar</p><p>1 lusin = 12 buah</p><p>1 kodi = 20 lembar</p><h3>Pembahasan</h3><p>1 gross = 144 buah</p><p>1 lusin = 12 buah</p><p>1 gross = 144/12</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 12 lusin</p><p>jadi 1 gross = 12 lusin</p><br><p>jika pingin lebih jelas lagi, simak videonya </p><br><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>soal\" tentang satuan kuantitas dapat disimak juga di</p><p>https://brainly.co.id/tugas/9830833</p><p>https://brainly.co.id/tugas/13585351</p><p>https://brainly.co.id/tugas/92509</p><p>https://brainly.co.id/tugas/4392633</p><h3>================================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p>kelas : 3</p><br><p>mapel : matematika</p><br><p>kategori : hubungan satuan waktu, jumlah</p><br><p>kata kunci : satuan jumlah</p><br><p><strong>kode </strong>: 3.2.8</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pecahan-38-dapat-dinyatakan-dalam-bentuk-persen-menjadi-219",
            "question": "Pecahan 3/8 dapat dinyatakan dalam bentuk persen menjadi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3/8=0,375 lalu dikali 100% 0,375x100% = 37,5%<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3/8 dikali 100 jadi 3x100/8 = 37,5%",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-gambar-di-samping-di-ketahui-ltaob45ltcod90dan-pan-600",
            "question": "PADA GAMBAR DI SAMPING DI KETAHUI &lt;AOB=45`,&lt;COD=90`,DAN PANJANG BUSUR CD=11CM HITUNGLAH    A.PANJANG BUSUR AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gambarnya mana ? harusnya ada<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-org-yg-datang-ke-pesta-berjabat-tangan-dengan-tuan-rumah-215",
            "question": "Setiap org yg datang ke pesta berjabat tangan dengan tuan rumah , tamu2 dan yg lainx yg dtg terlabih dahulu . Berapakah banyak jabat tangan bila ada 50 orang ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau semua orang saling berjabat tangan pake rumus (n-1)n/2<br>jadi (50-1)50/2 = 49 x 25 = 1225<br>itu kalau semua berjabat tangan yaaa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kerjakan-yaa-pak-budi-mempunyai-sebidang-tanah-berbentuk-p-784",
            "question": "Coba kerjakan yaa :    Pak Budi mempunyai sebidang tanah berbentuk persegi panjang.Panjang tanah tersebut 5m lebih panjang dari lebarnya.Jika keliling tanah tersebut 50m,tentukan luas tanah petani itu.\r\n\r\nDengan cara tidak pindah ruas ya,makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diket:<br>Keliling : 50<br>panjang : lebar + 5<br><br>Tanya : Luas =&gt; panjang x lebar<br><br>Jawab :<br>cari dulu lebar nya<br><br>keliling = 2p + 2l<br>50 = 2 (p+l) --&gt; subsitusi Panjang<br>50 = 2 ( l + 5 + l )<br>50 = 2 ( 2l + 5)<br>50 = 4L + 10<br>50-10 = 4L<br>40 = 4L<br>L= 40/4<br>L= 10<br><br>Lebar = 10m<br>Panjang = Lebar + 5<br>berarti panjang = 10 + 5 = 15 m<br><br>Luas = Panjang x Lebar<br>= 15 x 10<br>=150 m^2<br><br>cuma bisa pake pindah ruas aku, maaf ya ._.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-bruto-dan-netto-jikaa-tara5kg-presentase-tara-21-142",
            "question": "Cara mencari bruto dan netto jikaa:\r\nTara:5kg\r\npresentase tara: 2.12%",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bruto = 100 / 2,12 * 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0 235, 85 kg<br>Netto = 235, 85 - 5 = 230,85 kg<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}